
\medskip

Une assistante maternelle gardait plusieurs enfants dont Farida qui est entrée à l'école en
septembre 2017. Ses parents ont alors rompu leur contrat avec cette assistante maternelle. La
loi les oblige à verser une \og indemnité de rupture \fg.

Le montant de cette indemnité est égal au 1/120\up{e} du total des salaires nets perçus par
l'assistante maternelle pendant toute la durée du contrat.

Ils ont reporté le montant des salaires nets versés, de mars 2015 à août 2017, dans un tableur
comme ci-dessous :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{12}{>{\centering \arraybackslash \footnotesize}X|}c|}\hline
	&A 		&B &C& D & E &F &G &H &I &J &K &L &M\\ \hline
1 	&\multicolumn{7}{|l|}{\footnotesize Salaires nets versés en 2015 (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
2	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
3	&Janvier &Février&Mars&Avril&Mai&Juin&Juillet&Août&Sept.&Octob.&Nov.&Déc.&Total\\ \hline
4 	&		&	&77,81 &187,11&197,21&197,11&187,11&170,63&186,28 &191,37 &191,37 &197,04 &\num{1783,04}\\ \hline
5	&		&	&	&	&&&&&&&&&\\ \hline
6 	&\multicolumn{7}{|l|}{\footnotesize Salaires nets versés en 2016 (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
7	&		&	&	&	&&&&&&&&&\\ \hline
8 	&Janvier &Février&Mars&Avril&Mai&Juin&Juillet&Août&Sept.&Octob.&Nov.&Déc. &Total \\ \hline
9 	&191,37 &191,37&191,37&197,04&194,21&191,37&211,21&216,89&212,63& 212,63 &218,3&218,3&\num{2446,69}\\ \hline
10	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
11 	&\multicolumn{7}{|l|}{\footnotesize Salaires nets versés en 2017 (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
12	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
13 	&Janvier &Février&Mars&Avril&Mai&Juin &Juillet&Août&Sept.&Octob.&Nov.&Déc.& Total\\ \hline
14 	&223,97	&261,64&270,15&261,64&261,64&267,3&261,64&261,64&&&&&\num{2069,62}\\ \hline
15	&		&	&	&&&&&&&&&&\\ \hline
16 	&\multicolumn{7}{|l|}{\footnotesize Montant total des salaires versés (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
17	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
18 	&\multicolumn{8}{|l|}{\footnotesize Montant de l'indemnité de rupture de contrat (en \si{\EuRo})}&&&&&\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Que représente la valeur \num{1783,04} dans la cellule M4 ?
		\item Quelle formule a-t-on écrite dans la cellule M4 pour obtenir cette valeur ?
		\item Dans quelle cellule doit-on écrire la formule $= \text{M}4 + \text{M}9 + \text{M}14$ ?
	\end{enumerate}
\item Déterminer le montant de \og l'indemnité de rupture \fg. Arrondir au centime d'euro près.
\item Déterminer le salaire moyen net mensuel versé à cette assistante maternelle sur toute
la durée du contrat de la famille de Farida. Arrondir au centime d'euro près.
\item Calculer l'étendue des salaires versés.
\end{enumerate}

\bigskip

